## ステップ1:parameterizedバリデータをコンパイルします。

このプロジェクトでは、新しい Plutusコードを書くのではなく、1つのパラメータを変更して独自のspendingバリデータの ***インスタンス*** をコンパイルします。このバリデータは、PPBL 2023 Contributor Tokenの保有者に、faucet UTxO からいくつかの 「Faucet Tokens」を引き出すことを許可する 「token-gated faucet」です。

***あなたの***スマートコントラクトのインスタンスでは、Faucet Tokenはあなたが決定できます。このステップに取り組む前に、配布用にトークンを「鋳造 ( mint)」する必要があります。このプロジェクトのために新たに鋳造するか、以前にこのコースで鋳造したトークンを使用できます。トークンを「鋳造 (mint)」する方法は自由で、トークンの名前も自由に設定でき、必要な量を「鋳造 (mint)」できます。ただし、共有用に十分な数量があることを確認してください。

Faucetコントラクトの独自のインスタンスをコンパイルする準備ができたら、新しいバリデータパラメータとして「Faucet」トークンの「Policy ID」を使用します。

<br />
---

## 何をすべきか
parameterized faucetスマートコントラクトをコンパイルし、あなたが「鋳造（minted）」したトークンをPPBL 2023 Contributor Tokenを保持している誰にでも配布する。

<br />
---

## このレッスンで新しい情報は何ですか？
このコースでは、Plutus スクリプトをコンパイルする方法を学びました。ここでは、***parameterized smart contracts*** の概念を紹介します。バリデータのパラメータだけを変更することで、同じ契約の多くのインスタンスで検証ロジックを再利用できます。

この例では、「token-gated faucet」を作成します。これにより、PPBL 2023 Contributor Tokenの保持者があなたが「鋳造 (minted)」したトークンを請求できます。使用するには、1つのパラメータのみを変更する必要があり、それから契約の独自のインスタンスを手に入れることができます。

<br />
---

## やり方はどうですか
1. [PPBL 2023 Plutus Template](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template)のリポジトリから最新の変更をプルしてください。いつも通り、このプロジェクトを[あなた自身のコンピュータ](/modules/101/1012)または[Demeter.run](/modules/101/1013)で開くことができます。

2. [`/ppbl2023-plutus-template/src/FaucetMiniProject/Compiler.hs`](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/blob/main/src/FaucetMiniProject/Compiler.hs)ファイルを開いてください。

3. `FaucetMiniProject.Validator` は、`FaucetParams` パラメータを受け取り、それには2つのフィールドが含まれています: `accessTokenSymbol` と `faucetTokenSymbol` です。

```haskell
faucetParams :: FaucetParams
faucetParams =
  FaucetParams
    {
      accessTokenSymbol = "05cf1f9c1e4cdcb6702ed2c978d55beff5e178b206b4ec7935d5e056",
      faucetTokenSymbol = "<あなたのfaucetトークンのポリシーIDはここに入ります！>"
    }

```

ここでは、`accessTokenSymbol` はPPBL 2023 Contributor TokenのポリシーIDです。このプロジェクトでは変更しないでください。

`faucetTokenSymbol` を、あなたが「鋳造 (minted)」したトークンのポリシーIDに合わせて変更してください。

ソースコードで変更する必要があるのはこれだけです。この1つのパラメータを変更することで、ユニークな`.plutus`スクリプトをコンパイルし、ユニークな契約アドレスを生成できます！

4. `cabal repl` をローカルで `nix-shell` または Demeter.run で実行してください。

5. repl が開いているときに、次のようにして `FaucetMiniProject.Compiler` をロードしてください：
```bash
...
Ok, 10 modules loaded.
AlwaysSucceeds.Compiler> :l FaucetMiniProject.Compiler
FaucetMiniProject.Compiler>
```

6. `writeFaucetValidatorScript` を実行して、新しい `.plutus` スクリプトを `/output` ディレクトリに書き込んでください。

7. この新しい spendingバリデータのアドレスを生成するために、cardano-cli address build を使用できることを覚えておいてください。

<br />
---

## 何を考えるべきか:
- 誰か他の人と同じ契約を意図せずに作成することは可能ですか？なぜ可能または不可能なのですか？
- parameterizedバリデータの概念が重要な要素であると疑うかもしれませんが、それは正しいです！モジュール 301 では、この重要なアイデアを詳しく見ていきます。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;